荷蘭身分證將取消性別欄位 教育文化部長指屬不必要資訊 LGBTI團體指對身分證這些分類而遭遇困難的人來說是個好消息

荷蘭教育文化部長范恩格秀文表示，因為性別屬於「沒有必要」的資訊，因此身分證上在幾年後將不再註明性別。

范恩格秀文（Ingrid van Engelshoven）在給國會的信函寫道，從2024至2025年起，身分證上將刪除性別欄。范恩格秀文表示，在可行情況下，她有意對「性別這項沒有必要的資料設限」，不過護照上的性別欄仍需依照歐洲聯盟規範而保留。范恩格秀文寫道：「荷蘭並非第一個取消身分證性別欄的歐盟成員國，德國身分證也沒有。」她亦表示，民眾應能夠「創造自我認同，並過著完全自由與安全的生活」。

荷蘭LGBTI（同性戀、雙性戀、跨性別、雙性別）人權團體對這一步表達樂見之意。他們在聯合聲明中表示，對於每天都因為身分證這些分類而遭遇困難的人來說，這真是個好消息。

荷蘭於2018年開始承認第3性別。當時荷蘭雙性人士贏得重大勝利，不用在出生證明上標記性別。

評論：